\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Soit le point $N$ tel que le vecteur $\vecteur{CN}$ ait pour
coordonnées $(15;-13)$. Calcule les coordonnées du point $N$.
\end{enumerate}
\item Soit $A$ le point de coordonnées $(x_A;y_A)$ et $\vecteur{AB}$
est le vecteur de coordonnées $(a;b)$.
\begin{enumerate}
\item Quelles sont les coordonnées $(x_B;y_B)$ du point $B$ ?
\item Explique pourquoi $a=x_B-x_A$ et $b=y_B-y_A$.
\end{enumerate}
\par\psshadowbox{\begin{minipage}{\linewidth}
\Si $A$ et $B$ ont pour coordonnées respectives $(x_A;y_A)$ et
$(x_B;y_B)$ \alors le vecteur $\vecteur{AB}$ a pour coordonnées
$(x_B-x_A;y_B-y_A)$.
\end{minipage}
}
\item Soit $A$ de coordonnées $(2,1)$ et $B$ le point de coordonnées
$(-3,-4)$. Calcule les coordonnées du vecteur $\vecteur{AB}$ puis
vérifie graphiquement en plaçant les points $A$ et $B$ dans le repère
$(O,I,J)$.
\item\underline{Application} Soit $T$ le milieu du segment $[CD]$ qui
a pour coordonnées $(x_T; y_T)$. Placer le point $T$ sur la figure.
\par On a $\vecteur{CT}(\ldots\ldots;\ldots\ldots)$ et $\vecteur{TD}(\ldots\ldots;\ldots\ldots)$.
\par Or $\vecteur{\strut\ldots\ldots}=\vecteur{\strut\ldots\ldots}$ donc
\[\Eqalign{
\ldots\ldots\ldots\ldots&=\ldots\ldots\ldots\ldots\kern1cm&\ldots\ldots\ldots\ldots&=\ldots\ldots\ldots\ldots\cr
\ldots\ldots\ldots\ldots&=\ldots\ldots\ldots\ldots\kern1cm&\ldots\ldots\ldots\ldots&=\ldots\ldots\ldots\ldots\cr
\ldots\ldots\ldots\ldots&=\ldots\ldots\ldots\ldots\kern1cm&\ldots\ldots\ldots\ldots&=\ldots\ldots\ldots\ldots\cr
\ldots\ldots\ldots\ldots&=\ldots\ldots\ldots\ldots\kern1cm&\ldots\ldots\ldots\ldots&=\ldots\ldots\ldots\ldots\cr
}
\]
\psshadowbox{\begin{minipage}{\linewidth}
\[\ldots\ldots\ldots\ldots=\ldots\ldots\ldots\ldots\kern1cm\ldots\ldots\ldots\ldots=\ldots\ldots\ldots\ldots\]
\end{minipage}
}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Suite des exercices \verb+exo23.tex+ et \verb+exo24.tex+.